點解買mon 時d人會咁執著個ms 反應速度?

其實好老實, 唔計有d 人太多錢無地方洗...

打槍game 又好, 賽車又好, 其實人眼分唔分到1ms (TN) 同4ms (IPS)既分別? 當你睇到, 你隻手又有無咁快反應, 正常地球人既手眼協調速度係200-250ms, 即係由隻眼見到個mon 有敵人, 到個訊息去到大腦, 大腦諗完再通知隻手要開槍, 到個開槍訊息去到手指噤mouse <--- 呢個過程要225ms (平均數), 即係話其實真正既反應時間係tn mon = 225+1ms = 226ms, ips mon = 225+4ms = 229ms... 相差連1.5%都無....

都仲未計有線mouse vs 無線mouse 既反應又有分別, 寬頻速度又有分別... 加加埋埋... 其實我相信10ms 以內既mon 係影響唔到你玩FPS 既表現的... 一個反應快既人同一個反應慢既人 (甚至係眼訓既自己同精神既自己) 可能已經相差左20~30ms, 比起個mon 果3~4個ms 分別, 根本係微乎其微... 所以其實買mon 我自己感覺真係唔洗執著果幾個ms... 鬥mon 快其實係供應商既把戲黎姐...

俾埋條LINK 大家玩, 睇下自己既反應MS係幾多, 我就最快216, 最慢255, 平均先得230... 最高同最低已經相差左39ms... 相比唔同面版既3ms分別 (利申, 用公司既垃圾電腦玩)

1ms = 1千份之1秒 (嶄一次眼大約平均300~400ms)

有錯請改正

毒撚先咁執著

學到野

格game就好大分別

因為人有視覺殘留？
當每秒數像數量越高，睇到的影像會越流暢？

利伸鳩up

唔夠人打咪瀨呢樣嗰樣囉

有fd切電競機玩lol
柒佰蚊鍵盤打上銅五既廢柴

fps有分別 操作問題 , lol就算把啦

頭10打完都唔止銅5

太高既話好易有殘影
不過其實只要細過5ms就已經好夠
而且而家已經好少144係大過5ms

gaming condom 應該要加埋RGB 可以係個西窿裡面閃下閃下

唔好話打機，做音樂錄音10ms 同1ms latency已經好大分別，不過唔打機既話120hz重要啲，畫面順勁多

60hz / 120hz 真係好大分別

屌我仲用緊MBP塊mon

FPS game 有分別 其他game就求其啦

個個電莖玩家都話自已有寫輪眼

係有分別

電莖rgb燈 -200ms
電莖logo信仰 -200ms
電莖套裝加成 -500ms(每件)

因為人地有錢去追求完美
個個都求撚其 可能今日仲係56k上網

個個毒撚都以為自己係電競師

樓主講緊d人追求不切實際既野
你個立論就係呢種係追求完美既態度
但「完美」個點根本自己都察覺唔到，咁完美響邊？
純粹買個心理作用呀？

當你立論成理，同求其有咩關係？
唔追求完美 = 求其？
即係我覺得有人買成萬蚊枝水好戇鳩，可以飲貴少少礦泉水就ok，洗乜俾多咁多錢追求一樣自己都分唔到、享受唔到既野
你就會理解做我好撚求其，再唔幫襯成皮野枝水，呢個世界大家等飲尿呀？

on99

56k 同100mb 寬頻可以有明顯分別, 你用10分鐘dl 一隻歌同5秒dl 一隻歌無理由分唔到嘛?

但係1ms 同 4ms 肉眼係咪真係分到? 你真係可以留意到千份之3秒既分別?

其實我講漏左既重點係, 之所以我會po 呢個標題, 係因為隔離見到有人買mon, 苦惱緊要ips 既靚色水同可視角好, 定係tn 既ms 反應好, 我就覺得為左打機可以獲得睇唔到既速度分別, 去犧牲明顯既色水分別及可視角, 其實好似有d 鑽牛角尖

打機輸左其實一定係因為是但以下一種或多種原因:
1) 對方用左外掛
2) game dev 設計隻game 有問題
3) 寬頻廢
4) 部腦廢
5) 個mon 廢
6) keyboard mouse 廢
7) 張電競椅廢
8) 天氣太熱/濕/凍/乾
9) 太陽同月亮以及火星同金星既磁場相互影響下干擾到你
10) 最衰都係佔中

但就一撚定唔係因為自己廢唔夠人勁

電莖嘅嘢我哋識條春咩

想搭單問...我拎住個144hz mon但隻game低fps, 會唔會格外覺得lag? 應該較低個hz?

換過張顯示卡

我係要直頭換機架喇, 只係想換之前問下關唔關事

其實盲測最好，

不過唔多人接受到開盅後答案

樓主唔盲從係好事

但係真係有分別
個分別唔係講緊一個動作ge反應時間，係一連串動作加埋都無delay就有好大分別

都仲未講個刷新頻率HZ

我淨係知科技進步，畫面梗係要愈黎愈靚，所以IPS 外既MON都係垃圾
果D電莖傻閪TN MON簡直係電子垃圾

OLED靚唔靚

mon嘅反應時間 即係response time
同input lag係兩樣野黎
response time多數係指每一粒像素由灰轉黑再轉灰嘅時候(GTG)
response time越短 ghosting問題理應越少
response time並唔係你d畫面delay左幾秒先出現

你所講嘅係input lag
即係由你click開槍 到畫面show到你開槍嘅時間
依樣野好少廠會有spec list出黎
只可以靠第三方嘅testing去試
可以去睇唔同型號嘅input lag

而多數嘅電視機嘅input lag係長過電腦mon好多好多

多謝賜教，我都成日見到GTG呢個Term出現但就唔知係咩嚟

即係我屌錯咗嘢，input lag 先就係我講嘅嘢

照你意思即係response time 係由一個像素顏色轉做另一個顏色？我一路以為果D 叫刷新頻率HZ添，又一路以為refresh rate 就已經解部mon 嘅更新畫面反應，i.e. 120hz 即係每秒更新120次，即係8.3ms 一個畫面

堅係想學嘢，請賜教

以120Hz 為例
每8.3ms會更新一次畫面
更新下個畫面嘅時候 上一個畫面唔會立即消失
當你response time係 4ms
當你用8.3ms時間變左下一個畫面嘅時候
上一個畫面嘅影像會停留係到大約4ms
變成左鬼影 ghosting
所以點解有d mon會有鬼影 就係因為response time長
response time短嘅mon
配合埋高Hz數 即使係移動緊嘅文字都可以清晰睇到
你可以上testufo試下

CRT mon因為係一條條線用光由左至右上至下射/畫出黎
即係好似用電筒對牆打橫畫咁
d光走左就係走左
所以CRT mon嘅response time係可以少過1 µs

VA MON 都還可以
但係反應時間同ips 差唔多不如用番ips
TN 呢d 十幾年前的板神早要畀人淘汰
根本係d 廠用黎清舊板同 慳成本而出

CRT係射electron先啱

你玩fast paced shooter例如csgo apex個類
用短response time嘅tn mon 睇moving target真係會清好多
當然除左打機 TN mon基本上冇可取之處

打fps only

連GTG代表緊咩都唔知出黎講經
厲害厲害

OLED缺點太多
加上mura問題其實好嚴重
所以目前比較多會用係小尺寸上面
個人覺得如果要發展成大尺寸
至少要解決烙印問題

利申 : 做呢行

LG Ips mura應該都算嚴重

仲用緊隻當年大熱既benq xl2411,眼都就黎盲

打機輸咗有藉口等自己好過d啫

音樂人就好易分到 4ms 同 1ms
重有人話 cloud 打機得... 最少 lag 成廿ms...
你點玩

依家電競mon當然要VA
反應時間快過ips貼近tn
廣色域既VA色水贏曬tn甚至廉價ips
最緊要黑位唔怕好似ips咁一pat野
而且價錢都係貴垃圾tn少少

ips整體上快過va
va暗部反應非常慢
ips用direct led黑位ok

2000蚊左右邊到有ips直下式 led
va暗位慢，但係平既ips真係一pat野，等幾耐都睇唔到

所以有IPS 都係揀番IPS , 反正VA都唔快係D
電競MON 個PANEL 實有技術調光黑色位

所以問題係成本